許樹昌：接種疫苗不是減低死亡風險，要發生的始終會發生

一名日前曾接種復必泰疫苗的66歲長期病患男子昨日在車內暈倒，送院後死亡。食物及衞生局局長陳肇始在一個電台節目回應說，自從當局交代接種疫苗的異常個案後，市民是「小心了」，有些人需要考慮是否打針。她說，已有超過30萬名市民接種第一針疫苗，其中21萬人打科興，9萬人打復必泰。另外，近日有大約8成人按預約時間接種科興疫苗，9成多人按預約打復必泰疫苗。

被問到通關是否接種疫苗的誘因，陳肇始說，誘因是建基於整個社會是否有多些市民接種疫苗，如要有利政府就到海外出行展開討論，需要有較高的接種率；至於與內地通關後是否可以豁免檢疫日數，她表示一直有與專家探討。

政府專家顧問、中大呼吸系統科講座教授許樹昌表示，參考醫管局在2019年數據，在65歲以上人士當中，每日平均有14人死於心血管病，7人死於急性中風，他強調市民若有三高，自然死亡的機會一直存在，接種疫苗不是減低死亡風險，要發生的始終會發生。許樹昌又指，必須靠第二針疫苗才能刺激系統，穩定保護功效，否則就是前功盡廢。

即係生死有命又要打針？

人始終有一死
多謝讀者提供廢話

其實真係有急切需要嘅就只有打biontech
冇咩急切需要嘅就最好等第二代改良版biontech

同樣地即係要中就會中，咁打黎把撚

咁都唔知打黎做咩
唔打了

咁要醫生黎做乜鳩

咁唔打lu

咁打嚟仲乜𨶙嘢？口罩都唔使帶啦

橫死掂死

生死有命，針後死都係天命難違
但你唔打針佢就會縮短你壽命

咁打嚟做乜
要中始終都會中

問題係呢個濕鳩正苦仲會唔會approve第二代外國貨
佢唔approve 既，你去私家都無得打

咁戴口罩做乜鳩
專家食屎啦

政府準備部署下一階段的疫苗訂購，以更有效應付新變種病毒，以及明年或要繼續的新一階段接種計劃。

下年應該有第二代

咁即係唔洗打

部署買第二代科興？

睇醫生做手術都不是減低死亡風險，要發生始終都會發生

保護率做完數都係得50%
又防唔到染病
又減低唔到死亡風險

打黎做乜春
痴9線
條友知唔知自己講咩
滿手鮮血

每日有人死，死左唔關疫苗事

但有人因為武肺死，因為佢唔想死又走去打疫苗
但打疫苗有機會死喎，但又唔關疫苗事

我好亂

唔會啦
如果只買第二代科興
全部人都無得避
要防新變種病毒
點都要打第二代
我相信有第二代biotnech

咪喺
橫掂都死
做咩要犧牲幫你地班奶共賣港求榮衣冠禽獸
去填數呀

要中點都中 咁打黎做乜

既然要發生的始終發生，咁我做乜要打針？

不嬲都唔洗打 呢一年幾 感冒都冇乜

成和敗努力嘗試
人若有志應該不怕遲

所謂專家最冇腦嘅就係佢

支那針整多左 市民唔打 港共點做數買多d比阿爺睇

咁打黎做乜？

匪樹昌反疫苗
早餐食咗誠實豆沙包

靜啦
你爆出嚟藥廠點繼續割韭菜

係人都知加速暴斃，唔等於直接死因喇，醫痿會不嬲最叻乳言藝術。

阿媽係女人

果然係真知灼見

幫佢哋做政績

"死亡個案與疫苗接種無直接關係" 根本就係語言偽術
點解唔講吓有無間接關係

生死有命

許生你夜晚係柒婆耳邊聽解釋佢聽

你唔打都係嗰日死㗎啦，嘥咗我支疫苗

許生同官員打多幾支啦

其實幾個入面 袁國勇比較正常

政府同下面傾掂左數，每日死幾多人

政府究竟收埋幾多廢柴

色即是空，空即是色
我地唔入地獄，誰入地獄
專家

增加死亡風險

班所謂專家唔係無腦 無道德啫

正想講

打黎做咩

做得醫生 蠢極有限
只係喺政府入面
只可以講啲唔講啲
可以講事實 又唔可以講事實嘅全部
好多人離開政府後講嘢都正常好多

所有確疹者都係死於武肺
所有打疫苗都係死於長病患
根本全世界都係到做緊數

咁唔需要打針 食屎啦狗授

打針就係唔想死
打撚完唔係降低死亡風險，咁打黎做乜？

做咩唔highlight埋前面嗰句 佢應該喺想講有三高嘅話本身都好大機會自然死亡

許樹昌播梅毒 要發生的始終會發生

許生logic

咁打黎做咩

係囉
全部自然死咪好
全部中武廢唔醫 全世界人類2x歲命

唔係減低死亡風險咁我打嚟做咩 疫苗本身就係for人中招嗰陣都唔會有太嚴重嘅病徵從而減低死亡風險

少女的祈禱

參考醫管局因為感染武漢肺炎而死亡既數據呢？

冇錯 打疫苗同武肺都會死嘅機率參唔多 咁做乜要打啲不知名嘅嘢入身體

叫人打科興但成班專家自己就打BioTech

如果科興死亡率係等同於背景數據
咁 biontech 係降低緊死亡率喎

所以唔去打針係啱